\section{isolierte Singularitäten}
	Isolierte Singularitäten sind besondere Punkte in der Definitionsmenge einer sonst holomorphen Funktion $f$, die eine Umgebung haben in der nicht noch ein anderen solcher Punkt ist.\\
	Es gilt: $U \subset \complex$ ist eine offene Teilmenge mit $z_0 \in U$ und $f$ sei holomorph auf ganz $U\bslash \{z_0\}$, dann ist $z_0$ eine isolierte Singularität.\\
	
	
	\subsection{Hebbare Singularität}
		Der Punkt $z_0$ ist eine hebbare Singularität, wenn $f$ in $z_0$ holomorph fortsetzbar ist. Dies ist der Fall wenn $f$ in einer Umgebung von $z_0$ begrenzt ist.
		\cenv{$\lim\limits_{z \ to z_0} f(z) = C \neq \pm \infty$}
		
		Definiert man nun $f(z_0) = C$ so ist $f$ auf ganz $U$ holomorph und somit entspricht die Laurentreihe der Taylorreihe oder anders gesagt:\\
		\emph{Für alle Koeffizienten mit $k<0$ gilt  $c_k = 0$; der Hauptteil der Laurentreihe verschwindet.}
	
	
	\subsection{Polstelle}
		Die Singularität $z_0$ ist eine Polstelle falls es keine hebbare Singularität ist und es eine Zahl $k$ gibt, bei der $(z-z_0) \cdot f(z)$ eine hebbare Singularität bei $z_0$ hat. Ist $k$ minimal gewählt entspricht $k$ der Ordnung der Polstelle.\\
		z.B. hat eine Funktion der Form $\frac{f(x)}{(z-z_0)^k}$ bei $z_0$ eine Polstelle $k$-ter Ordnung.
		\cenv{$\lim\limits_{z \to z_0}\abs{f(z)} = \infty$\\
			  $\exists k \geq 1: \lim\limits_{z \to z_0}(z-z_0)^k \cdot f(z) \neq \pm \infty$}
		
		\emph{Der Hauptteil der Laurentreihe bricht nach genau $k$ Gliedern ab. d.h. $c_{-k} \neq 0$ und $c_{-n} = 0 \quad \forall n>k$}
	
	
	\subsection{Wesentliche Singularität}
		Ist Singularität $z_0$ weder eine hebbare Singularität noch es eine Polstelle, dann ist es eine wesentliche Singularität.\\
		Die Funktion verhält sich in einer Umgebung von $z_0$ erratisch.
		
		\emph{Der Hauptteil der Laurentreihe hat unendlich viele Koeffizienten die nicht verschwinden.}